AI新時代 未來職業要思考〈蕭若元：最新蕭析〉

蕭若元:我那天講那些機械人的問題，我還有一些東西想補充。這些機械人中，我最喜歡的是Honda的Asimo，它的行動真的很流暢。這已經研究了三十年，由1985年研究至今，一路逐步改進。

原來港大那機械人是一隻Atlas，買了一隻Atlas。這是世上其中一隻最有名的機械人。機械人研究主要解決的是它的行動問題，包括如何雙腳走路、如何動手、如何感知外界環境。但當中還需要一個程序教它如何工作。那比賽鬥的是程序。要機械人做8件事，像下車、拿東西，救急等﹐要求機械人做齊8件事事，最快做完者得勝。Atlas是會走路的，但港大那個程序寫得不好，結果走了幾步便跌倒。

有些人話這些機械人仍然很愚蠢，過幾十年都未可是幫人做家務。但他可能不知道機械人有多聰明，不是光看機械人公司做研究。那方面是人工智能的問題。機械人公司解決的是我剛才所講的問題，像怎樣控制力度拿一隻杯，而不會握碎那隻杯。他們是解決這些問題，而不是機械人有多聰明的問題。
世界上有另一批公司研究機械人的智能。其實因為人工智能不一定只用在機械人身上，電腦也會用上人工智能。所以那是另外的公司做的事。像自動駕駛的人工智能，不是機械人，而是設在車裏。基本的人工智能已經存在，但未能和機械人整合。現在GOOGLE買了那間Boston Dynamics公司。Boston Dynamics做了那隻Cheetah，它很厲害有障礙會懂得跳過的。在世界最頂尖機械人中，那個PETMAN都是來自Boston Dynamics。GOOGLE再買一些人工智能公司再加上GOOGLE本身的科技力量來整合。我相信十年會有驚人的成就。日本的孫正義也投資數以千億來開發這方面技術。

電腦大爆炸 指日可待

GOOGLE再買一些人工智能公司再加上GOOGLE本身的科技力量來整合。我相信十年會有驚人的成就。

睇來呢個領域google會輸

honda very dead

Google 仆街了

AI玩撚完

成個AI工業molamola